「中或贏」 - 趕走韓國樂天，外資敗走，員工抗議減薪。

樂天超市易主後，員工抗議降薪……

半仙半農
剛剛 原創發表在 貓眼看人
讀帖

由於抵制浪潮的沖擊，樂天超市不得不退出中國市場，從去年到今年，樂天陸陸續續開始關店、轉讓、出售樂天品牌。
在這個過程中，樂天超市的內部員工可謂是過足了癮，自己家員工打起了橫幅：
“老子不賣了！”

這種臟話也說的出口？
各種國企私企的員工，很少見過這麽有種的時候，如果你端的是國企的鐵飯碗，你抵制一個試試？分分鐘讓你下崗，有多少人害怕打破這種鐵飯碗？私企的員工，你反對你老板試試，馬上人事部會通知你去財務室結工資卷鋪蓋走人。
也就是面對規矩本分的外資企業，愛國賊們才敢有恃無恐，打著愛國的旗號抵制給自己發工資的樂天超市。
沒成想，樂天真的就不陪你玩了，關閉中國市場。賣給物美之後，原樂天員工逐漸發現自己的工作時間延長了，工資也降低了。如今，又開始了新一輪的抗議，希望能夠漲工資。
我曾經在台資的技嘉公司和美資的吉普森公司工作過，多少了解一些外資公司在中國的情況：
外資公司在中國，是被嚴格要求守法經營的，嚴格執行WTO標準的！必須得有五天八小時的工作制度，如果要加班，必須得給加班費！不管是辦公室工作的白領還是車間工作的工人，從發送電子郵件的格式，到車間一個扳手、鉗子的擺放，都必須嚴格按照各種SOP規範作業。
在這種環境下工作的員工，知道了什麽是規則，什麽是國際化管理，也知道了工會組織。或者說，他們在外資企業裏明白了什麽是權利。
所以當抵制樂天的浪潮掀起的時候，他們愚蠢的使用了這種權利，以罷工禁售的方式抵制賜予自己權利的公司！
有因就有果，去年抗議抵制樂天成功了，賣場的品牌從樂天變成了物美，同樣改變的，是他們的延長的工作時間和降低的工資！
當今天他們現在坐在賣場門口要求漲工資的時候，可曾想過：今天留下的眼淚，就是當初腦袋裏面進的水！抵制樂天，就是抵制自己！
原諒他們吧，他們已經在自嘗苦果！他們當初在抵制樂天的時候，根本不明白自己在做什麽！
他們只是通過抵制這種行為來滿足自己的精神需求，因為生活太無聊了！電視裏天天看外國人上街、散步、抗議！雖然不知道他們在幹什麽，但是看起來很厲害的樣子。於是乎才會趁著主流的抵制浪潮讓自己過一把癮！
而且，還是被冠以愛國的名義，在天時地利義和團面前，大家都支持，沒有任何風險！風風火火在人群裏、在媒體面前，踏踏實實刷了一把存在感。
“看，那個舉橫幅的是誰誰誰！”
“看，咱們上報紙了！成新聞了。”
“哈哈，真過癮！”
“我愛國，我自豪！”
這就是他們全部的心理活動！
他們不知道，他們抵制的就是他們自己！他們抵制的是他們自己的利益！此刻面對他們的窘境，我能說什麽？有句網絡語言這麽說的：
“自己約的炮，含著淚也要打完！”

哈

鄰國老闆同外資老闆，白痴先會揀前面果個，有人唔做而家咪要做狗囉

成班漢奸 要為國犠牲

轉咗手？

樂天好似係全面撤走

大陸D新聞真係好笑過笑話

溜夜執埋就搞笑

自己弱智怨得邊個

“自己約的炮，含著淚也要打完！”

哭甚麼，你們還有黨嘛

原諒他們吧，他們已經在自嘗苦果！

抵死啦, 強国資金當家作主, 自豪了吧

現在中国崛起來了, 當家作主

為什麼還抗議減薪? 你是不是中国人?

民族主義上腦

現在中国人自己當家作主了, 求仁得仁了

抵死

強國笑話 層出不窮

你唔鍾竭可娭辭職

你唔鍾意可以辭職

點樣可以打錯成咁

大mon的錯

樂天走撚咗啦
仲得閒出黎同你癲